拒唱中國國歌！舔共校長玻璃心爆發 轟畢業生出場

拒唱中國國歌！舔共校長玻璃心爆發 轟畢業生出場

〔即時新聞／綜合報導〕中國全國人民代表大會常務委員會2017年11月5日修訂「國歌法」，該法尚未在香港上路，但香港一專校卻率先將其納入校規，釀畢業學生不滿，昨（16）日畢業典禮上拒絕肅立唱國歌，引發校長大罵學生「選錯校」。

綜合港媒報導，香港專業進修學校2名社工系學生，不滿校方在「國歌法」落地香港前，率先訂定校規，要求學生在播放《義勇軍進行曲》時必須肅立與獻唱，因此於昨（16）日的畢業典禮上，拒絕在播放中國國歌時起立，並將雙手交叉於胸前，以示抗議。

對此，校方立刻宣布，由於在場人士不尊重中國國歌，使畢業典禮無法莊嚴進行，因此宣布結束，抗議人士被校方請出場外後，畢業典禮還是繼續進行，校長陳卓禧事後至會場外，面對抗議學生，直呼「港專作為一個愛國愛港的學校，必定高舉愛國旗幟，這個是沒有任何妥協餘地的」、「你們如果連這件事都不知道，那就是你們選錯了學校」。

即便學生強調，「唱國歌不代表愛國，不唱國歌不代表不愛國」，但校長依舊要求學生尊重校方立場。據悉，抗議學生是於頒授畢業證書前被請出場，除2名拒絕肅立學生外，亦有10餘名聲援學生一同離場。

即便學生強調，「唱國歌不代表愛國，不唱國歌不代表不愛國」，但校長依舊要求學生尊重校方立場。（圖擷取自影片）

傳埋到去臺灣

條友精神有問題

話英政府逼害佢

係咪支那人都有被害妄想症

港共背景

專重校方立場 咁邊個尊重學生立場呢

無衝突㗎
學校要你提前適應吓咁啫

依間垃圾學校

文革咩

整污糟我前身小學校舍

開始咗啦

冇骨氣，渣架，應該一齊拉大隊走啦